% This file was created with JabRef 2.10.
% Encoding: ISO8859_1


@book{agati-rdm1999,
  title     = {R{\'e}sistance des mat{\'e}riaux},
  author    = {Agati, Pierre and Lerouge, Fr{\'e}d{\'e}ric and Rossetto, Marc},
  publisher = {Dunod},
  isbn      = {978-2-10-003599-1}
}

@book{aigner-rd2006,
  title     = {Raisonnements divins},
  author    = {Aigner, Martin and Ziegler, G{\"u}nter M.},
  publisher = {Springer},
  edition   = {Deuxi{\`e}me {\'e}dition}
}

@book{aim-gdem2005,
  title     = {G{\'e}om{\'e}trie diff{\'e}rentielle et m{\'e}canique},
  author    = {Aim{\'e}, Pierre},
  publisher = {Ellipses Marketing},
  isbn      = {978-2-7298-2261-3}
}

@book{alart-nmaa2005,
  title     = {Nonsmooth mechanics and analysis},
  author    = {Alart, Pierre and Maisonneuve, O. and Rockafellar, R. Tyrrell},
  publisher = {Springer},
  isbn      = {0-387-29196-2}
}

@book{allaire-aneo2005,
  title     = {Analyse num{\'e}rique et optimisation},
  author    = {Allaire, Gr{\'e}goire},
  publisher = {Les {\'E}ditions de L'{\'E}cole Polytechnique},
  isbn      = {978-2-7302-1255-7}
}

@book{alloul-pddls2007,
  title     = {Physique des {\'e}lectrons dans les solides},
  author    = {Alloul, Henri},
  publisher = {Les {\'E}ditions de L'{\'E}cole Polytechnique},
  isbn      = {978-2-7302-1411-7}
}

@book{amar-ac2003,
  title     = {Analyse complexe},
  author    = {Amar, Eric and Matheron, Etienne},
  publisher = {Cassini},
  isbn      = {2-84225-052-4}
}

@book{antman-npoe2005,
  title     = {Nonlinear problems of elasticity},
  author    = {Antman, Stuart S.},
  publisher = {Springer},
  keywords  = {M{\'e}canique; Math{\'e}matiques}
}

@book{argyros-caaoni2008,
  title     = {Convergence and applications of Newton-type iterations},
  author    = {Argyros, Ioannis Konstantinos},
  publisher = {Springer},
  isbn      = {978-0-387-72741-7}
}

@book{arnold-mmocm1989,
  title     = {Mathematical methods of classical mechanics},
  author    = {Arnold, Vladimir},
  publisher = {Springer},
  isbn      = {0-387-96890-3}
}

@book{arnold-ode2006,
  title     = {Ordinary differential equations},
  author    = {Arnold, Vladimir},
  publisher = {Springer},
  isbn      = {3-540-34563-9}
}

@book{aubin-aoebp2007,
  title     = {Approximation of elliptic boundary-value problems},
  author    = {Aubin, Jean-Pierre},
  publisher = {Dover},
  isbn      = {978-0-486-45791-8}
}

@book{auliac-tmplp2000,
  title     = {Techniques math{\'e}matiques pour la physique},
  author    = {Auliac, Guy and Avignant, Jean and Azoulay, Elie},
  publisher = {Ellipses Marketing},
  isbn      = {978-2-7298-0041-3}
}

@book{az-dcev1998,
  title         = {{\'E}l{\'e}ments d'analyse convexe et variationnelle},
  author        = {Az{\'e}, Dominique},
  publisher     = {Ellipses Marketing},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {978-2-7298-9751-2},
  keywords      = {Math{\'e}matiques; Analyse convexe},
  language      = {Fran{\c c}ais},
  pages         = {230},
  price         = {16.10}
}

@book{bne-mg1994,
  title         = {M{\'e}canique g{\'e}n{\'e}rale},
  author        = {B{\^o}ne, Jean-Claude and Morel, J. and Boucher, M.},
  publisher     = {Dunod},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {978-2-10-002036-2},
  keywords      = {M{\'e}canique},
  language      = {Fran{\c c}ais},
  pages         = {507},
  price         = {39.64}
}

@book{brest-cdv1998,
  title         = {Calcul des variations},
  author        = {B{\'e}rest, Pierre},
  publisher     = {Ellipses Marketing},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {978-2-7298-9704-8},
  keywords      = {Math{\'e}matiques},
  language      = {Fran{\c c}ais},
  pages         = {256},
  price         = {21.50}
}

@book{ballard-pea2009,
  title         = {Poutres et arcs {\'e}lastiques},
  author        = {Ballard, Patrick and Millard, Alain},
  publisher     = {Les {\'E}ditions de L'{\'E}cole Polytechnique},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {978-2-7302-1561-9},
  keywords      = {M{\'e}canique; Structures},
  language      = {Fran{\c c}ais},
  pages         = {298},
  price         = {29}
}

@book{basdevant-pved2005,
  title         = {Principes variationnels et dynamique},
  author        = {Basdevant, Jean-Louis},
  publisher     = {Vuibert},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {978-2-7117-7172-1},
  keywords      = {Physique},
  language      = {Fran{\c c}ais},
  pages         = {198},
  price         = {25.00}
}

@book{basdevant-mq2000,
  title         = {M{\'e}canique quantique},
  author        = {Basdevant, Jean-Louis and Dalibard, Jean},
  publisher     = {Les {\'E}ditions de L'{\'E}cole Polytechnique},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {978-2-7302-0721-8},
  keywords      = {Physique; M{\'e}canique quantique},
  language      = {Fran{\c c}ais},
  pages         = {388},
  price         = {36.59}
}

@book{basdevant-n2004,
  title         = {{\'E}nergie nucl{\'e}aire},
  author        = {Basdevant, Jean-Louis and Rich, James and Spiro, Michel},
  publisher     = {Les {\'E}ditions de L'{\'E}cole Polytechnique},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {978-2-7302-0901-4},
  keywords      = {Physique},
  language      = {Fran{\c c}ais},
  price         = {30.00}
}

@book{bathe-fep1996,
  title         = {Finite element procedures},
  author        = {Bathe, Klaus-Jurgen},
  publisher     = {Prentice Hall},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {0-13-301458-4},
  keywords      = {M{\'e}canique; {\'E}l{\'e}ments finis},
  language      = {Anglais},
  pages         = {1037},
  price         = {92.84}
}

@book{bathe-tfeaosf2001,
  title         = {The finite element analysis of shells: Fundamentals},
  author        = {Bathe, Klaus-Jurgen and Chapelle, Dominique},
  publisher     = {Springer},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {3-540-41339-1},
  keywords      = {M{\'e}canique; Math{\'e}matiques; Structures},
  language      = {Anglais},
  pages         = {330}
}

@book{bathias-lfdmeds1997,
  title         = {La fatigue des mat{\'e}riaux et des structures},
  author        = {Bathias, Claude and Ba{\"{\i}}lon, Jean-Paul},
  publisher     = {Hermes Science Publications},
  edition       = {Deuxi{\`e}me {\'e}dition},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {978-2-86601-617-3},
  keywords      = {M{\'e}canique; Mat{\'e}riaux},
  language      = {Fran{\c c}ais},
  pages         = {684},
  price         = {66.50}
}

@book{batoz-mdspft1s1990,
  title         = {Mod{\'e}lisation des structures par {\'e}l{\'e}ments finis -- Tome 1: solides {\'e}lastiques},
  author        = {Batoz, Jean-Louis and Dhatt, Gouri},
  publisher     = {Hermes Science Publications},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {978-2-86601-243-4},
  keywords      = {M{\'e}canique; {\'E}l{\'e}ments finis},
  language      = {Fran{\c c}ais},
  pages         = {455},
  price         = {22.87}
}

@book{batoz-mdspft2pep1990,
  title         = {Mod{\'e}lisation des structures par {\'e}l{\'e}ments finis -- Tome 2: poutres et plaques},
  author        = {Batoz, Jean-Louis and Dhatt, Gouri},
  publisher     = {Hermes Science Publications},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {978-2-86601-259-5},
  keywords      = {M{\'e}canique; {\'E}l{\'e}ments finis; Structures},
  language      = {Fran{\c c}ais},
  pages         = {483},
  price         = {38.11}
}

@book{batoz-mdspft3c1992,
  title         = {Mod{\'e}lisation des structures par {\'e}l{\'e}ments finis -- Tome 3: coques},
  author        = {Batoz, Jean-Louis and Dhatt, Gouri},
  publisher     = {Hermes Science Publications},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {978-2-86601-304-2},
  keywords      = {M{\'e}canique; {\'E}l{\'e}ments finis; Structures},
  language      = {Fran{\c c}ais},
  pages         = {564},
  price         = {38.11}
}

@book{bazant-sos2003,
  title         = {Stability of structures},
  author        = {Bazant, Zdenek P. and Cedolin, Luigi},
  publisher     = {Dover},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {978-0-486-42568-9},
  keywords      = {M{\'e}canique},
  language      = {Anglais},
  pages         = {1056},
  price         = {59,40}
}

@book{belorizky-ilmq2000,
  title         = {Initiation {\`a} la m{\'e}canique quantique},
  author        = {Belorizky, Elie},
  publisher     = {Dunod},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {978-2-10-005011-6},
  keywords      = {Physique; M{\'e}canique quantique},
  language      = {Fran{\c c}ais},
  pages         = {113},
  price         = {11.00}
}

@book{belytschko-nfefcas2000,
  title         = {Nonlinear finite elements for continua and structures},
  author        = {Belytschko, Ted and Liu, Wing Kam and Moran, Brian},
  publisher     = {Wiley},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {978-0-471-98774-1},
  keywords      = {M{\'e}canique; {\'E}l{\'e}ments finis},
  language      = {Anglais},
  pages         = {300},
  price         = {84.91}
}

@book{benallal-cdaf2000,
  title         = {Continuous damage and fracture},
  author        = {Benallal, Ahmed and Collectif},
  publisher     = {Elsevier},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {978-2-84299-247-7},
  keywords      = {M{\'e}canique},
  language      = {Anglais},
  price         = {29.50}
}

@book{berdichevsky-vpocm2009,
  title         = {Variational principles of continuum mechanics},
  author        = {Berdichevsky, Victor L.},
  publisher     = {Springer},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {978-3-540-88466-8},
  keywords      = {M{\'e}canique; Math{\'e}matiques},
  language      = {Anglais},
  pages         = {595},
  price         = {63.25}
}

@book{berger-gdvces1992,
  title         = {G{\'e}om{\'e}trie diff{\'e}rentielle: vari{\'e}t{\'e}s, courbes et surfaces},
  author        = {Berger, Marcel and Gostiaux, Bernard},
  publisher     = {Presses Universitaires de France - PUF},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {978-2-13-044708-5},
  keywords      = {Math{\'e}matiques; G{\'e}om{\'e}trie},
  language      = {Fran{\c c}ais},
  pages         = {520},
  price         = {21.38}
}

@book{berks-eaea2004,
  title         = {Entre atome et astrophysique},
  author        = {Berk{\`e}s, Istvan},
  publisher     = {Vuibert},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {978-2-7117-5338-3},
  keywords      = {Physique; Cosmologie},
  language      = {Fran{\c c}ais},
  pages         = {174},
  price         = {19}
}

@book{berline-adsd2009,
  title         = {Aspects des syst{\`e}mes dynamiques},
  author        = {Berline, Nicole and Sabbah, Claude and Collectif},
  publisher     = {Les {\'E}ditions de L'{\'E}cole Polytechnique},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {2-7302-1560-3},
  keywords      = {Dynamique; Math{\'e}matiques},
  language      = {Fran{\c c}ais},
  pages         = {221},
  price         = {17.10}
}

@book{bernard-clfheo2014,
  title         = {Comprendre les facteurs humains et organisationnels},
  author        = {Bernard, Benoit},
  publisher     = {EDP Sciences},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {2-7598-1185-9},
  keywords      = {Nucl{\'e}aire; Sociologie},
  language      = {Fran{\c c}ais},
  price         = {20}
}

@book{bernardi-dvdpale2004,
  title         = {Discr{\'e}tisations variationnelles de probl{\`e}mes aux limites elliptiques},
  author        = {Bernardi, Christine and Maday, Yvon and Rapetti, Francesca},
  publisher     = {Springer},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {978-3-540-21369-7},
  keywords      = {Math{\'e}matiques; Analyse},
  language      = {Fran{\c c}ais},
  pages         = {310},
  price         = {31.6}
}

@book{berthaud-amds2008,
  title         = {Aide-m{\'e}moire m{\'e}canique des sols},
  author        = {Berthaud, Yves and de Buhan, Patrick and Schmitt, Nicolas},
  publisher     = {Dunod},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {978-2-10-051137-2},
  keywords      = {M{\'e}canique; G{\'e}otechnique},
  language      = {Fran{\c c}ais},
  pages         = {309},
  price         = {36}
}

@book{besson-mnldm2001,
  title         = {M{\'e}canique non lin{\'e}aire des mat{\'e}riaux},
  author        = {Besson, Jacques and Cailletaud, Georges and Chaboche, Jean-Louis and Forest, Samuel},
  publisher     = {Hermes Science Publications},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {978-2-7462-0268-9},
  keywords      = {M{\'e}canique; Mat{\'e}riaux},
  language      = {Fran{\c c}ais},
  pages         = {448},
  price         = {81.04}
}

@book{bloch-nmac2003,
  title         = {Nonholonomic mechanics and control},
  author        = {Bloch, A. M.},
  publisher     = {Springer},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {0-387-95535-6},
  keywords      = {Math{\'e}matiques},
  language      = {Anglais},
  pages         = {504},
  price         = {36.87}
}

@book{boccara-d1997,
  title         = {Distributions},
  author        = {Boccara, Nino},
  publisher     = {Ellipses Marketing},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {978-2-7298-4779-1},
  keywords      = {Math{\'e}matiques; Analyse},
  language      = {Fran{\c c}ais},
  pages         = {160},
  price         = {14.5}
}

@book{boccara-fa1998,
  title         = {Fonctions analytiques},
  author        = {Boccara, Nino},
  publisher     = {Ellipses Marketing},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {978-2-7298-4620-6},
  keywords      = {Math{\'e}matiques; Analyse},
  language      = {Fran{\c c}ais},
  pages         = {192},
  price         = {16.14}
}

@book{boccara-i1995,
  title         = {Int{\'e}gration},
  author        = {Boccara, Nino},
  publisher     = {Ellipses Marketing},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {978-2-7298-4513-1},
  keywords      = {Math{\'e}matiques; Analyse},
  language      = {Fran{\c c}ais},
  pages         = {120},
  price         = {11.88}
}

@book{boffi-mfemaa2013,
  title         = {Mixed finite element methods and applications},
  author        = {Boffi, Daniele and Brezzi, Franco and Fortin, Michel},
  publisher     = {Springer},
  edition       = {2013},
  number        = {44},
  series        = {Springer series in computational mathematic},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {3-642-36518-3},
  keywords      = {Math{\'e}matiques},
  language      = {Anglais},
  pages         = {700},
  price         = {119.61}
}

@book{bonardet-lslddp2010,
  title         = {L'indispensable sur les diagrammes de phases},
  author        = {Bonardet, Jean-Luc and Papin, G{\'e}rard},
  publisher     = {Br{\'e}al},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {2-7495-0993-9},
  keywords      = {Thermodynamique},
  language      = {Fran{\c c}ais},
  price         = {15.20}
}

@book{bonin-merm2011,
  title         = {Magmatisme et roches magmatiques},
  author        = {Bonin, Bernard and Moyen, Jean-Fran{\c c}ois},
  publisher     = {Dunod},
  edition       = {Troisi{\`e}me {\'e}dition},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {2-10-055538-3},
  keywords      = {G{\'e}ologie; G{\'e}oscience},
  language      = {Fran{\c c}ais},
  pages         = {320},
  price         = {35.50}
}

@book{bonnet-adsdplmdf2007,
  title         = {Analyse des solides d{\'e}formables par la m{\'e}thode des {\'e}l{\'e}ments finis},
  author        = {Bonnet, Marc and Frangi, Attilio},
  publisher     = {Les {\'E}ditions de L'{\'E}cole Polytechnique},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {2-7302-1349-X},
  keywords      = {M{\'e}canique; {\'E}l{\'e}ments finis},
  language      = {Fran{\c c}ais},
  pages         = {298},
  price         = {28.02}
}

@book{bonvalet-plenl1998,
  title         = {Ph{\'e}nom{\`e}nes lin{\'e}aires et non lin{\'e}aires},
  author        = {Bonvalet, Marcel},
  publisher     = {Dunod},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {978-2-225-83002-0},
  keywords      = {Physique; Math{\'e}matiques},
  language      = {Fran{\c c}ais},
  pages         = {574},
  price         = {60.22}
}

@book{bonvalet-pmdlpt21993,
  title         = {Principes math{\'e}matiques de la physique -- Tome 2},
  author        = {Bonvalet, Marcel},
  publisher     = {Masson},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {978-2-225-84272-6},
  keywords      = {Physique; Math{\'e}matiques},
  language      = {Fran{\c c}ais},
  pages         = {401},
  price         = {38}
}

@book{bony-cd2001,
  title         = {Cours d'analyse},
  author        = {Bony, Jean-Michel},
  publisher     = {Les {\'E}ditions de L'{\'E}cole Polytechnique},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {978-2-7302-0775-1},
  keywords      = {Math{\'e}matiques; Analyse},
  language      = {Fran{\c c}ais},
  pages         = {268},
  price         = {23.27}
}

@book{bossavit-evdlm1993,
  title         = {{\'E}lectromagn{\'e}tisme en vue de la mod{\'e}lisation},
  author        = {Bossavit, Alain},
  publisher     = {Springer},
  number        = {14},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {978-3-540-59620-2},
  keywords      = {Physique; {\'E}lectromagn{\'e}tisme},
  language      = {Fran{\c c}ais},
  pages         = {187},
  price         = {21.60}
}

@book{bougeault-ddledl2001,
  title         = {Dynamique de l'atmosph{\`e}re et de l'oc{\'e}an},
  author        = {Bougeault, Philippe and Sadourny, Robert},
  publisher     = {Les {\'E}ditions de L'{\'E}cole Polytechnique},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {2-7302-0777-5},
  keywords      = {Physique; M{\'e}canique des fluides},
  language      = {Fran{\c c}ais},
  pages         = {297},
  price         = {29.45}
}

@book{bourguignon-cv2007,
  title         = {Calcul variationnel},
  author        = {Bourguignon, Jean-Pierre},
  publisher     = {Les {\'E}ditions de L'{\'E}cole Polytechnique},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {978-2-7302-1415-5},
  keywords      = {Math{\'e}matiques},
  language      = {Fran{\c c}ais},
  pages         = {328},
  price         = {29}
}

@book{brenner-tmtofem2008,
  title         = {The mathematical theory of finite element methods},
  author        = {Brenner, Susanne C. and Scott, L. Ridgway},
  publisher     = {Springer},
  number        = {15},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {978-0-387-75933-3},
  keywords      = {Math{\'e}matiques; {\'E}l{\'e}ments finis},
  language      = {Anglais},
  pages         = {420},
  price         = {57.97}
}

@book{brezinski-adlcean1977,
  title         = {Acc{\'e}l{\'e}ration de la convergence en analyse num{\'e}rique},
  author        = {Brezinski, Claude},
  publisher     = {Springer},
  edition       = {1977},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {3-540-08241-7},
  keywords      = {Math{\'e}matiques; Analyse num{\'e}rique},
  language      = {Fran{\c c}ais},
  pages         = {316},
  price         = {21.09}
}

@book{brezinski-mni2006,
  title         = {M{\'e}thodes num{\'e}riques it{\'e}ratives},
  author        = {Brezinski, Claude and Redivo-Zaglia, Michela},
  publisher     = {Ellipses Marketing},
  __markedentry = {[abbas:1]},
  isbn          = {978-2-7298-2887-5},
  keywords      = {Math{\'e}matiques; Analyse num{\'e}rique},
  language      = {Fran{\c c}ais},
  pages         = {307},
  price         = {33}
}

@book{brezis-af2005,
  title     = {Analyse fonctionnelle},
  author    = {Brezis, Ha{\"{\i}}m},
  publisher = {Dunod},
  isbn      = {978-2-10-049336-4},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Analyse},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {233},
  price     = {32}
}

@book{brillouin-ltemee2000,
  title     = {Les tenseurs en m{\'e}canique et en {\'e}lasticit{\'e}},
  author    = {Brillouin, L{\'e}on},
  publisher = {{\'E}ditions Jacques Gabay},
  isbn      = {2-87647-003-9},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Alg{\`e}bre},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {370},
  price     = {37.05}
}

@book{vanbrunt-tcov2004,
  title     = {The calculus of variations},
  author    = {van Brunt, Bruce},
  publisher = {Springer},
  isbn      = {978-0-387-40247-5},
  keywords  = {Math{\'e}matiques},
  language  = {Anglais},
  pages     = {314},
  price     = {26.32}
}

@book{calecki-pdmct12006,
  title     = {Physique des milieux continus -- Tome 1},
  author    = {Calecki, Daniel},
  publisher = {Hermann},
  isbn      = {2-7056-6540-4},
  keywords  = {M{\'e}canique; Physique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {330},
  price     = {42.60}
}

@book{calecki-pdmct22006,
  title     = {Physique des milieux continus -- Tome 2},
  author    = {Calecki, Daniel},
  publisher = {Hermann},
  isbn      = {2-7056-6541-2},
  keywords  = {M{\'e}canique; Physique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  price     = {38.60}
}

@book{candel-mdfc1996,
  title     = {M{\'e}canique des fluides -- Cours},
  author    = {Candel, S{\'e}bastien},
  publisher = {Dunod},
  isbn      = {978-2-10-002585-5},
  keywords  = {M{\'e}canique des fluides},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {451},
  price     = {42.53}
}

@book{candel-mdfpr1995,
  title     = {M{\'e}canique des fluides -- Probl{\`e}mes r{\'e}solus},
  author    = {Candel, S{\'e}bastien},
  publisher = {Dunod},
  isbn      = {978-2-10-001136-0},
  keywords  = {M{\'e}canique des fluides},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {426},
  price     = {42.53}
}

@book{chaigne-oa2002,
  title     = {Ondes acoustiques},
  author    = {Chaigne, Antoine},
  publisher = {Les {\'E}ditions de L'{\'E}cole Polytechnique},
  isbn      = {2-7302-0840-2},
  keywords  = {M{\'e}canique; Acoustique; Physique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {220},
  price     = {23.66}
}

@book{chardin-dps2012,
  title     = {{\'E}l{\'e}ments de physique statistique},
  author    = {Chardin, Gabriel and Debu, Pascal and Perez, J{\'e}r{\^o}me},
  publisher = {Les Presses de L'ENSTA},
  isbn      = {2-7225-0931-8},
  keywords  = {Physique; M{\'e}canique statistique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {256},
  price     = {28}
}

@book{chervin-lpuopls2003,
  title     = {La pression: un outil pour les sciences},
  author    = {Chervin, Jean-Claude and Peyronneau, Jean},
  publisher = {CNRS {\'E}ditions},
  isbn      = {978-2-271-06106-5},
  keywords  = {Physique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {305},
  price     = {13.6}
}

@book{chevalier-gddi1997,
  title     = {Guide du dessinateur industriel},
  author    = {Chevalier, Alain},
  publisher = {Hachette},
  isbn      = {978-2-01-166872-1},
  keywords  = {Technologie},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  price     = {21.34}
}

@book{chinesta-lmdnecdsesdp2009,
  title     = {La m{\'e}thode des {\'e}l{\'e}ments naturels en calcul des structures et simulation des proc{\'e}d{\'e}s},
  author    = {Chinesta, Francisco},
  publisher = {Hermes Science Publications},
  isbn      = {978-2-7462-1984-7},
  keywords  = {M{\'e}canique; {\'E}l{\'e}ments finis; Analyse num{\'e}rique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {252},
  price     = {60.00}
}

@book{christol-t1997,
  title     = {Topologie},
  author    = {Christol, Gilles and Cot, Anne and Marle, Charles-Michel},
  publisher = {Ellipses Marketing},
  isbn      = {978-2-7298-5671-7},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Topologie},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {192},
  price     = {17.53}
}

@book{ciarlet-ilnmel2000,
  title     = {Introduction {\`a} l'analyse num{\'e}rique matricielle et {\`a} l'optimisation},
  author    = {Ciarlet, Philippe G.},
  publisher = {Dunod},
  isbn      = {2-10-004167-3},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Analyse num{\'e}rique; Optimisation},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {279},
  price     = {29.50}
}

@book{ciarlet-tfemfep2002,
  title     = {The finite element method for elliptic problems},
  author    = {Ciarlet, Philippe G.},
  publisher = {Cambridge University Press},
  isbn      = {0-89871-514-8},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; {\'E}l{\'e}ments finis},
  language  = {Anglais},
  pages     = {530},
  price     = {48.66}
}

@book{ciarlet-lmdfc2010,
  title     = {La m{\'e}thode des {\'e}l{\'e}ments finis -- Compl{\'e}ments},
  author    = {Ciarlet, Philippe G. and B{\'e}cache, Eliane and Hazard, Christophe and Lun{\'e}ville, Eric},
  publisher = {Les Presses de L'ENSTA},
  isbn      = {978-2-7225-0923-8},
  keywords  = {M{\'e}canique; {\'E}l{\'e}ments finis; Math{\'e}matiques},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {275},
  price     = {38.00}
}

@book{ciarlet-lmdfcg2009,
  title     = {La m{\'e}thode des {\'e}l{\'e}ments finis -- Concepts g{\'e}n{\'e}raux},
  author    = {Ciarlet, Philippe G. and Lun{\'e}ville, Eric},
  publisher = {Les Presses de L'ENSTA},
  isbn      = {978-2-7225-0917-7},
  keywords  = {M{\'e}canique; {\'E}l{\'e}ments finis; Math{\'e}matiques},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {187},
  price     = {25.00}
}

@book{cochelin-man2007,
  title     = {M{\'e}thode asymptotique num{\'e}rique},
  author    = {Cochelin, Bruno and Damil, Noureddine and Potier-Ferry, Michel},
  publisher = {Hermes Science Publications},
  isbn      = {978-2-7462-1567-2},
  keywords  = {M{\'e}canique; Analyse num{\'e}rique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {296},
  price     = {78}
}

@book{cohen-tannoudji-lcu1998,
  title     = {Les constantes universelles},
  author    = {Cohen-Tannoudji, Gilles},
  publisher = {Hachette},
  edition   = {Nouvelle {\'e}dition augment{\'e}e},
  isbn      = {978-2-01-278877-0},
  keywords  = {Physique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {158},
  price     = {8.88}
}

@book{coppolani-lcdresp2004,
  title     = {La chaudi{\`e}re des r{\'e}acteurs {\`a} eau sous pression},
  author    = {Coppolani, Pierre and Hassenboehler, Nathalie and Joseph, Jacques and Petetrot, Jean-Fran{\c c}ois and Py, Jean-Pierre and Zampa, Jean-S{\'e}bastien},
  publisher = {EDP Sciences},
  isbn      = {2-86883-741-7},
  keywords  = {Nucl{\'e}aire},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  price     = {29.90}
}

@book{corriou-mneo2010,
  title     = {M{\'e}thodes num{\'e}riques et optimisation},
  author    = {Corriou, Jean-Pierre},
  publisher = {Tec \& Doc Lavoisier},
  isbn      = {978-2-7430-1317-2},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Analyse num{\'e}rique; Optimisation},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {444},
  price     = {97}
}

@book{cosserat-tdcd2009,
  title     = {Th{\'e}orie des corps d{\'e}formables},
  author    = {Cosserat, Eug{\`e}ne and Cosserat, Fran{\c c}ois},
  publisher = {Hermann},
  isbn      = {978-2-7056-6920-1},
  keywords  = {M{\'e}canique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {226},
  price     = {32}
}

@book{craveur-ilmnl2010,
  title     = {Introduction {\`a} la m{\'e}canique non lin{\'e}aire},
  author    = {Craveur, Jean-Charles and Jetteur, Philippe},
  publisher = {Dunod},
  isbn      = {978-2-10-054603-9},
  keywords  = {M{\'e}canique; {\'E}l{\'e}ments finis},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {360},
  price     = {34}
}

@book{crisfield-nfeaosast11996,
  title     = {Non-linear finite element analysis of solids and structures -- Tome 1},
  author    = {Crisfield, M. A.},
  publisher = {Wiley},
  isbn      = {978-0-471-97059-0},
  keywords  = {M{\'e}canique; {\'E}l{\'e}ments finis},
  language  = {Anglais},
  price     = {66.16}
}

@book{culioli-il1994,
  title     = {Introduction {\`a} l'optimisation},
  author    = {Culioli, Jean-Christophe},
  publisher = {Ellipses Marketing},
  isbn      = {2-7298-9428-4},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Optimisation},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {316},
  price     = {30.49}
}

@book{curnier-mdsd2005,
  title     = {M{\'e}canique des solides d{\'e}formables},
  author    = {Curnier, Alain},
  publisher = {Presses Polytechniques Et Universitaires Romandes - PPUR},
  isbn      = {978-2-88074-544-8},
  keywords  = {M{\'e}canique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {669},
  price     = {48.8}
}

@book{dmengel-cdlef2004,
  title     = {Convexit{\'e} dans les espaces fonctionnels},
  author    = {D{\'e}mengel, Fran{\c c}ois and D{\'e}mengel, Gilbert},
  publisher = {Ellipses Marketing},
  isbn      = {978-2-7298-1947-7},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Analyse convexe},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {290},
  price     = {27.50}
}

@book{dmengel-ef2007,
  title     = {Espaces fonctionnels},
  author    = {D{\'e}mengel, Fran{\c c}ois and D{\'e}mengel, Gilbert},
  publisher = {EDP Sciences},
  isbn      = {978-2-86883-996-1},
  keywords  = {Math{\'e}matiques},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {467},
  price     = {49}
}

@book{dsidri-mdesi1998,
  title     = {Mod{\`e}les discrets et sch{\'e}mas it{\'e}ratifs},
  author    = {D{\'e}sid{\'e}ri, Jean-Antoine},
  publisher = {Hermes Science Publications},
  isbn      = {2-86601-710-2},
  keywords  = {Analyse num{\'e}rique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  price     = {41}
}

@book{dedieu-pfzelmdn2006,
  title     = {Points fixes, z{\'e}ros et la m{\'e}thode de Newton},
  author    = {Dedieu, Jean-Pierre},
  publisher = {Springer},
  number    = {54},
  isbn      = {3-540-30995-0},
  keywords  = {Math{\'e}matiques},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {198},
  price     = {30.69}
}

@book{deimling-nfa2009,
  title     = {Nonlinear functional analysis},
  author    = {Deimling, Klaus},
  publisher = {Dover},
  isbn      = {0-486-47441-0},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Analyse},
  language  = {Anglais},
  pages     = {464},
  price     = {22.95}
}

@book{delannoy-pef92002,
  title     = {Programmer en Fortran 90},
  author    = {Delannoy, Claude},
  publisher = {Eyrolles},
  isbn      = {978-2-212-08982-0},
  keywords  = {Informatique; Fortran},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {440},
  price     = {28.74}
}

@book{delannoy-pelc2000,
  title     = {Programmer en langage C++},
  author    = {Delannoy, Claude},
  publisher = {Eyrolles},
  isbn      = {978-2-212-09138-0},
  keywords  = {Informatique; C++},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {648},
  price     = {21.13}
}

@book{delhaye-tdr2008,
  title     = {Thermohydraulique des r{\'e}acteurs},
  author    = {Delhaye, Jean-Marc},
  publisher = {EDP Sciences},
  isbn      = {978-2-86883-823-0},
  keywords  = {Physique; Nucl{\'e}aire; M{\'e}canique des fluides; Thermodynamique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {508},
  price     = {59.00}
}

@book{desprs-ldcelemn2010,
  title     = {Lois de conservations eul{\'e}riennes, lagrangiennes et m{\'e}thodes num{\'e}riques},
  author    = {Despr{\'e}s, Bruno},
  publisher = {Springer},
  isbn      = {978-3-642-11656-8},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Physique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {310},
  price     = {50.01}
}

@book{desprs-shdldc2005,
  title     = {Syst{\`e}mes hyperboliques de lois de conservation},
  author    = {Despr{\'e}s, Bruno and Dubois, Fran{\c c}ois},
  publisher = {Les {\'E}ditions de L'{\'E}cole Polytechnique},
  isbn      = {2-7302-1253-1},
  keywords  = {M{\'e}canique des fluides; Math{\'e}matiques},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {201},
  price     = {25.08}
}

@book{destuynder-aea2007,
  title     = {A{\'e}ro{\'e}lasticit{\'e} et a{\'e}roacoustique},
  author    = {Destuynder, Philippe},
  publisher = {Hermes Science Publications},
  isbn      = {2-7462-1706-6},
  keywords  = {M{\'e}canique; A{\'e}ro{\'e}lasticit{\'e}; A{\'e}roacoustique; Dynamique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {370},
  price     = {84.55}
}

@book{deuflhard-nmfnp2004,
  title     = {Newton methods for nonlinear problems},
  author    = {Deuflhard, Peter},
  publisher = {Springer},
  number    = {35},
  series    = {Springer series in computational mathematics},
  isbn      = {3-540-21099-7},
  keywords  = {Math{\'e}matiques},
  language  = {Anglais},
  pages     = {430},
  price     = {52.7}
}

@book{dhatt-updlmdf1996,
  title     = {Une pr{\'e}sentation de la m{\'e}thode des {\'e}l{\'e}ments finis},
  author    = {Dhatt, Gouri and Touzot, Gilbert},
  publisher = {Maloine},
  isbn      = {978-2-224-00924-3},
  keywords  = {M{\'e}canique; {\'E}l{\'e}ments finis},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  price     = {29.4}
}

@book{dhondt-tfemf3ta2004,
  title     = {The finite element method for 3D thermomecanical applications},
  author    = {Dhondt, Guido},
  publisher = {Wiley},
  isbn      = {978-0-470-85752-6},
  keywords  = {M{\'e}canique; {\'E}l{\'e}ments finis},
  language  = {Anglais},
  pages     = {362},
  price     = {85.7}
}

@book{doss-bachelet-gda8f2011,
  title     = {G{\'e}ometrie diff{\'e}rentielle avec 80 Figures},
  author    = {Doss-Bachelet, Catherine and Fran{\c c}oise, Jean-Pierre and Piquet, Claude},
  publisher = {Ellipses Marketing},
  isbn      = {2-7298-6446-6},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; G{\'e}om{\'e}trie diff{\'e}rentielle},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {240},
  price     = {23.4}
}

@book{douin-mdmc1999,
  title     = {M{\'e}canique des milieux continus},
  author    = {Douin, Jo{\"e}l},
  publisher = {Diderot},
  isbn      = {978-2-84352-035-8},
  keywords  = {M{\'e}canique; Mat{\'e}riaux},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {138},
  price     = {12.96}
}

@book{dreyfuss-ilddn2012,
  title     = {Introduction {\`a} l'analyse des {\'e}quations de Navier-Stokes},
  author    = {Dreyfuss, Pierre},
  publisher = {Ellipses Marketing},
  isbn      = {2-7298-7326-0},
  keywords  = {M{\'e}canique des fluides; Math{\'e}matiques},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {120},
  price     = {16.30}
}

@book{durand-charre-lmdaedf2012,
  title     = {La microstructure des aciers et des fontes},
  author    = {Durand-Charre, Madeleine},
  publisher = {EDP Sciences},
  isbn      = {2-7598-0735-5},
  keywords  = {M{\'e}tallurgie; Mat{\'e}riaux},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  price     = {71.25}
}

@book{elias-lc2006,
  title     = {La couleur},
  author    = {Elias, Mady and Lafait, Jacques},
  publisher = {Belin},
  isbn      = {978-2-7011-4192-3},
  keywords  = {Physique; Optique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {351},
  price     = {40.00}
}

@book{ern-af2005,
  title     = {Aide-m{\'e}moire {\'e}l{\'e}ments finis},
  author    = {Ern, Alexandre},
  publisher = {Dunod},
  isbn      = {978-2-10-007303-0},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; {\'E}l{\'e}ments finis},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {349},
  price     = {35}
}

@book{ern-ftame2002,
  title     = {{\'E}l{\'e}ments finis: th{\'e}orie, applications, mise en {\oe}uvre},
  author    = {Ern, Alexandre and Guermond, Jean-Luc},
  publisher = {Springer},
  number    = {36},
  series    = {Math{\'e}matiques et Applications},
  isbn      = {3-540-42615-9},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; {\'E}l{\'e}ments finis},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {9},
  price     = {38.98}
}

@book{euvrard-rndadp1990,
  title     = {R{\'e}solution num{\'e}rique des {\'e}quations aux d{\'e}riv{\'e}es partielles},
  author    = {Euvrard, Daniel},
  publisher = {Masson},
  isbn      = {978-2-225-82128-8},
  keywords  = {Math{\'e}matiques},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {341},
  price     = {18.14}
}

@book{fmnias-iacvep2012,
  title     = {Introduction au calcul variationnel en physique},
  author    = {F{\'e}m{\'e}nias, Jean-Louis},
  publisher = {Ellipses Marketing},
  isbn      = {2-7298-7426-7},
  keywords  = {Physique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {338},
  price     = {28}
}

@book{fanton-2002,
  title     = {{\'E}lectrotechnique},
  author    = {Fanton, Jean-Pierre},
  publisher = {Ellipses Marketing},
  series    = {Physique des mat{\'e}riaux},
  isbn      = {978-2-7298-1113-6},
  keywords  = {Technologie},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {288},
  price     = {14.70}
}

@book{farvacque-pdsc2013,
  title     = {Physique des syst{\`e}mes complexes},
  author    = {Farvacque, Jean-Louis},
  publisher = {Ellipses Marketing},
  isbn      = {2-7298-8039-9},
  keywords  = {Physique; Physique du solide},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  price     = {31}
}

@book{feynman-mq2003,
  title     = {M{\'e}canique quantique},
  author    = {Feynman, Richard P.},
  publisher = {Dunod},
  isbn      = {978-2-10-004934-9},
  keywords  = {Physique; M{\'e}canique quantique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {509},
  price     = {39.50}
}

@book{feynman-t11999,
  title     = {{\'E}lectromagn{\'e}tisme -- Tome 1},
  author    = {Feynman, Richard P.},
  publisher = {Dunod},
  isbn      = {978-2-10-004861-8},
  keywords  = {Physique; {\'E}lectromagn{\'e}tisme},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {389},
  price     = {33.00}
}

@book{feynman-t21999,
  title     = {{\'E}lectromagn{\'e}tisme -- Tome 2},
  author    = {Feynman, Richard P.},
  publisher = {Dunod},
  isbn      = {978-2-10-004316-3},
  keywords  = {Physique; {\'E}lectromagn{\'e}tisme},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {342},
  price     = {33.00}
}

@book{feynman-mt11999,
  title     = {M{\'e}canique -- Tome 1},
  author    = {Feynman, Richard P. and Leighton, Robert and Sands, Matthew},
  publisher = {Dunod},
  isbn      = {978-2-10-004504-4},
  keywords  = {M{\'e}canique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {342},
  price     = {30}
}

@book{feynman-mt21998,
  title     = {M{\'e}canique -- Tome 2},
  author    = {Feynman, Richard P. and Leighton, Robert and Sands, Matthew},
  publisher = {Dunod},
  isbn      = {978-2-10-004135-0},
  keywords  = {M{\'e}canique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {391},
  price     = {33}
}

@book{foley-il1996,
  title     = {Introduction {\`a} l'infographie},
  author    = {Foley, James and van Dam, Andries and Feiner, Steven K. and Hughes, John F. and Phillips, Richard L.},
  publisher = {Addison-Wesley},
  isbn      = {978-2-87908-058-1},
  keywords  = {Informatique; Infographie},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {573},
  price     = {38.11}
}

@book{forest-mcgemh2006,
  title     = {Milieux continus g{\'e}n{\'e}ralis{\'e}s et mat{\'e}riaux h{\'e}t{\'e}rog{\`e}nes},
  author    = {Forest, Samuel},
  publisher = {Presses de L'Ecole Des Mines},
  isbn      = {978-2-911762-67-3},
  keywords  = {M{\'e}canique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {198},
  price     = {39}
}

@book{fox-eiar2009,
  title     = {{\'E}nergie {\'e}olienne et int{\'e}gration au r{\'e}seau},
  author    = {Fox, Brendan and Collectif},
  publisher = {Dunod},
  isbn      = {978-2-10-052911-7},
  keywords  = {Physique; {\'E}olien},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {291},
  price     = {45.00}
}

@book{frhring-gdldc1997,
  title     = {Guide de l'amateur de cactus},
  author    = {Fr{\"o}hring, Pierre-Louis},
  publisher = {Belin},
  isbn      = {978-2-7011-2296-0},
  keywords  = {Botanique},
  language  = {Fran{\c c}ais}
}

@book{franois-cmdmt11993,
  title     = {Comportement m{\'e}canique des mat{\'e}riaux -- Tome 1},
  author    = {Fran{\c c}ois, Dominique and Pineau, Andr{\'e} and Zaoui, Andr{\'e}},
  publisher = {Hermes Science Publications},
  isbn      = {978-2-86601-348-6},
  keywords  = {M{\'e}canique; Mat{\'e}riaux},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  price     = {44.21}
}

@book{franois-cmdmt21995,
  title     = {Comportement m{\'e}canique des mat{\'e}riaux -- Tome 2},
  author    = {Fran{\c c}ois, Dominique and Pineau, Andr{\'e} and Zaoui, Andr{\'e}},
  publisher = {Hermes Science Publications},
  isbn      = {978-2-86601-314-1},
  keywords  = {M{\'e}canique; Mat{\'e}riaux},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  price     = {44.21}
}

@book{frey-m1999,
  title     = {Maillages},
  author    = {Frey, Pascal Jean and George, Paul-Louis},
  publisher = {Hermes Science Publications},
  isbn      = {978-2-7462-0024-1},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Maillage},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {840},
  price     = {67.00}
}

@book{gradin-tdv2000,
  title     = {Th{\'e}orie des vibrations},
  author    = {G{\'e}radin, Michel and Rixen, D.},
  publisher = {Masson},
  isbn      = {978-2-225-85173-5},
  keywords  = {M{\'e}canique; Dynamique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {448},
  price     = {37.96}
}

@book{gabriel-mgal2001,
  title     = {Matrices, g{\'e}om{\'e}trie, alg{\`e}bre lin{\'e}aire},
  author    = {Gabriel, Pierre},
  publisher = {Cassini},
  isbn      = {2-84225-018-4},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Alg{\`e}bre; G{\'e}om{\'e}trie},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  price     = {45.70}
}

@book{gacgne-dlf2000,
  title     = {{\'E}l{\'e}ments de logique floue},
  author    = {Gac{\^o}gne, Louis},
  publisher = {Hermes Science Publications},
  isbn      = {2-86601-618-1},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Logique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  price     = {21.50}
}

@book{gallier-casigm2000,
  title     = {Curves and surfaces in geometric modeling},
  author    = {Gallier, Jean},
  publisher = {Morgan Kaufmann Publishers},
  isbn      = {978-1-55860-599-2},
  keywords  = {Informatique; Infographie},
  language  = {Anglais},
  pages     = {491},
  price     = {74.00}
}

@book{ganghoffer-tvemc2003,
  title     = {Tenseurs, variations et milieux continus},
  author    = {Ganghoffer, Jean-Fran{\c c}ois},
  publisher = {Ellipses Marketing},
  series    = {Physique des mat{\'e}riaux},
  isbn      = {978-2-7298-1517-2},
  keywords  = {M{\'e}canique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {288},
  price     = {27.50}
}

@book{gay-mc1997,
  title     = {Mat{\'e}riaux composites},
  author    = {Gay, Daniel},
  publisher = {Hermes Science Publications},
  edition   = {Quatri{\`e}me {\'e}dition},
  isbn      = {978-2-86601-586-2},
  keywords  = {M{\'e}canique; Mat{\'e}riaux},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {672},
  price     = {44.21}
}

@book{gelfand-cov2000,
  title     = {Calculus of variations},
  author    = {Gelfand, Izrail Moiseevich and Fomin, Sergei Vasilevich},
  publisher = {Dover},
  isbn      = {978-0-486-41448-5},
  keywords  = {Math{\'e}matiques},
  language  = {Anglais},
  pages     = {240},
  price     = {10.95}
}

@book{degennes-gbpeo2004,
  title     = {Gouttes, bulles, perles et ondes},
  author    = {de Gennes, Pierre-Gilles and Brochard-Wyart, Fran{\c c}oise and Qu{\'e}r{\'e}, David},
  publisher = {Belin},
  isbn      = {978-2-7011-3024-8},
  keywords  = {Physique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {255},
  price     = {25}
}

@book{george-gadm1990,
  title     = {G{\'e}n{\'e}ration automatique de maillages},
  author    = {George, Paul-Louis},
  publisher = {Dunod},
  isbn      = {978-2-225-82195-0},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Maillage},
  language  = {Fran{\c c}ais}
}

@book{george-tddem1997,
  title     = {Triangulation de Delaunay et maillage},
  author    = {George, Paul-Louis and Borouchaki, Houman},
  publisher = {Hermes Science Publications},
  isbn      = {978-2-86601-625-8},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Maillage},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {432},
  price     = {41.16}
}

@book{germain-mt11986,
  title     = {M{\'e}canique -- Tome 1},
  author    = {Germain, Paul},
  publisher = {Ellipses Marketing},
  isbn      = {978-2-7298-8653-0},
  keywords  = {M{\'e}canique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {448},
  price     = {35.15}
}

@book{germain-mt21986,
  title     = {M{\'e}canique -- Tome 2},
  author    = {Germain, Paul},
  publisher = {Ellipses Marketing},
  isbn      = {978-2-7298-8654-7},
  keywords  = {M{\'e}canique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {448},
  price     = {35.15}
}

@book{gignoux-mdlflach2002,
  title     = {M{\'e}canique. De la formulation lagrangienne au chaos hamiltonien},
  author    = {Gignoux, Claude and Silvestre-Brac, Bernard},
  publisher = {EDP Sciences},
  isbn      = {978-2-86883-584-0},
  keywords  = {M{\'e}canique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {467},
  price     = {45}
}

@book{glowinski-nmfnvp2008,
  title     = {Numerical methods for nonlinear variational problems},
  author    = {Glowinski, Roland},
  publisher = {Springer},
  isbn      = {978-3-540-77506-5},
  keywords  = {Math{\'e}matiques},
  language  = {Anglais},
  pages     = {514},
  price     = {38.00}
}

@book{gmr-dds1997,
  title     = {Dynamique des structures},
  author    = {Gm{\"u}r, Thomas},
  publisher = {Presses Polytechniques Et Universitaires Romandes - PPUR},
  isbn      = {978-2-88074-333-8},
  keywords  = {M{\'e}canique; Dynamique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {570},
  price     = {41.20}
}

@book{godement-amt12001,
  title     = {Analyse math{\'e}matique -- Tome 1},
  author    = {Godement, Roger},
  publisher = {Springer},
  number    = {1},
  series    = {Analyse math{\'e}matique Godement},
  isbn      = {3-540-42057-6},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Analyse},
  language  = {Anglais; Fran{\c c}ais},
  pages     = {484},
  price     = {36}
}

@book{godement-amt21992,
  title     = {Analyse math{\'e}matique -- Tome 2},
  author    = {Godement, Roger},
  publisher = {Springer},
  number    = {2},
  series    = {Analyse math{\'e}matique Godement},
  isbn      = {3-540-00655-9},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Analyse},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {504},
  price     = {36}
}

@book{godement-amt32008,
  title     = {Analyse math{\'e}matique -- Tome 3},
  author    = {Godement, Roger},
  publisher = {Springer},
  number    = {3},
  series    = {Analyse math{\'e}matique Godement},
  isbn      = {3-540-66142-5},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Analyse},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {352},
  price     = {36}
}

@book{godement-amt42008,
  title     = {Analyse math{\'e}matique -- Tome 4},
  author    = {Godement, Roger},
  publisher = {Springer},
  number    = {4},
  series    = {Analyse math{\'e}matique Godement},
  isbn      = {3-540-43841-6},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Analyse},
  language  = {Anglais; Fran{\c c}ais},
  pages     = {612},
  price     = {36.50}
}

@book{godement-cd1997,
  title     = {Cours d'alg{\`e}bre},
  author    = {Godement, Roger},
  publisher = {Hermann},
  isbn      = {2-7056-5241-8},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Alg{\`e}bre},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {665},
  price     = {35.50}
}

@book{goldstein-cm2001,
  title     = {Classical mechanics},
  author    = {Goldstein, Herbert and Poole, Charles and Safko, John},
  publisher = {Pearson Education},
  isbn      = {978-0-321-18897-7},
  keywords  = {M{\'e}canique},
  language  = {Anglais},
  pages     = {680},
  price     = {61.59}
}

@book{goosens-lc2000,
  title     = {LaTeX companion},
  author    = {Goosens, Michel and Mittelbach, Frank and Samarin, Alexander},
  publisher = {CampusPress},
  isbn      = {978-2-7440-0897-9},
  keywords  = {Informatique; Latex},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {559},
  price     = {37.96}
}

@book{gould-vmfep1995,
  title     = {Variational m{\'e}thods for eigenvalue problems},
  author    = {Gould, Sydney Henry},
  publisher = {Dover},
  isbn      = {978-0-486-68712-4},
  keywords  = {Math{\'e}matiques},
  language  = {Anglais},
  pages     = {192},
  price     = {7.95}
}

@book{gourgoulhon-rr2010,
  title     = {Relativit{\'e} restreinte},
  author    = {Gourgoulhon, Eric},
  publisher = {EDP Sciences},
  isbn      = {978-2-7598-0067-4},
  keywords  = {Physique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {776},
  price     = {69}
}

@book{green-te1992,
  title     = {Theoretical elasticity},
  author    = {Green, Albert Edward and Zerna, Wolfgang},
  publisher = {Dover},
  isbn      = {978-0-486-67076-8},
  keywords  = {M{\'e}canique},
  language  = {Anglais},
  pages     = {457},
  price     = {23.02}
}

@book{greiner-mqui1999,
  title     = {M{\'e}canique quantique -- Une introduction},
  author    = {Greiner, Walter},
  publisher = {Springer},
  isbn      = {978-3-540-64347-0},
  keywords  = {Physique; M{\'e}canique quantique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {515},
  price     = {24}
}

@book{greiner-mqs1999,
  title     = {M{\'e}canique quantique -- Sym{\'e}tries},
  author    = {Greiner, Walter and M{\"u}ller, Berndt},
  publisher = {Springer},
  isbn      = {978-3-540-64346-3},
  keywords  = {Physique; M{\'e}canique quantique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {542},
  price     = {24}
}

@book{guyon-lmed2014,
  title     = {La mati{\`e}re en d{\'e}sordre},
  author    = {Guyon, Etienne and Hulin, Jean-Pierre and Bideau, Daniel},
  publisher = {EDP Sciences},
  isbn      = {2-7598-1069-0},
  keywords  = {Physique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  price     = {37}
}

@book{hmon-vdscalv2006,
  title     = {Vibrations des structures coupl{\'e}es avec le vent},
  author    = {H{\'e}mon, Pascal},
  publisher = {Les {\'E}ditions de L'{\'E}cole Polytechnique},
  isbn      = {2-7302-1332-5},
  keywords  = {Dynamique; A{\'e}ro{\'e}lasticit{\'e}; M{\'e}canique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {136},
  price     = {19.95}
}

@book{habib-gg1997,
  title     = {G{\'e}nie g{\'e}otechnique},
  author    = {Habib, Pierre},
  publisher = {Ellipses Marketing},
  isbn      = {978-2-7298-4729-6},
  keywords  = {M{\'e}canique; G{\'e}otechnique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {224},
  price     = {17.58}
}

@book{harinck-fmdlmdf2011,
  title     = {Facettes math{\'e}matiques de la m{\'e}canique des fluides},
  author    = {Harinck, Pascale and Plagne, Alain and Sabbah, Claude},
  publisher = {Les {\'E}ditions de L'{\'E}cole Polytechnique},
  isbn      = {2-7302-1578-6},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; M{\'e}canique des fluides},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {122},
  price     = {10.80}
}

@book{hermann-pseiepds2003,
  title     = {Physique statistique et illustrations en physique du solide},
  author    = {Hermann, Claudine},
  publisher = {Les {\'E}ditions de L'{\'E}cole Polytechnique},
  isbn      = {2-7302-1022-9},
  keywords  = {Physique; M{\'e}canique statistique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {288},
  price     = {23.75}
}

@book{hesthaven-ndgm2007,
  title     = {Nodal discontinuous Galerkin methods},
  author    = {Hesthaven, Jan S. and Warburton, Tim},
  publisher = {Springer},
  isbn      = {978-0-387-72065-4},
  keywords  = {Math{\'e}matiques},
  language  = {Anglais},
  pages     = {515},
  price     = {49.53}
}

@book{hill-cguog2001,
  title     = {Computer graphics using Open GL},
  author    = {Hill, Francis S.},
  publisher = {Prentice Hall},
  isbn      = {978-0-02-354856-7},
  keywords  = {Informatique; Infographie; OpenGL},
  language  = {Anglais},
  pages     = {922},
  price     = {55.94}
}

@book{hill-tmtop1998,
  title     = {The mathematical theory of plasticity},
  author    = {Hill, R.},
  publisher = {Oxford University Press},
  isbn      = {978-0-19-850367-5},
  keywords  = {M{\'e}canique; Mat{\'e}riaux},
  language  = {Anglais},
  pages     = {366},
  price     = {36.59}
}

@book{hiriart-urruty-foca2001,
  title     = {Fundamentals of convex analysis},
  author    = {Hiriart-Urruty, Jean-Baptiste},
  publisher = {Springer},
  isbn      = {3-540-42205-6},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Analyse convexe},
  language  = {Anglais},
  pages     = {269},
  price     = {52.39}
}

@book{hiriart-urruty-oeac1998,
  title     = {Optimisation et analyse convexe},
  author    = {Hiriart-Urruty, Jean-Baptiste},
  publisher = {Presses Universitaires de France - PUF},
  isbn      = {978-2-13-048983-2},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Analyse convexe; Optimisation},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {384},
  price     = {15}
}

@book{holmes-tcsdsas2012,
  title     = {Turbulence, coherent structures, dynamical systems and symmetry},
  author    = {Holmes, Philip and Lumley, John and Berkooz, Gahl and Rowley, Clarence},
  publisher = {Cambridge University Press},
  series    = {Cambridge monographs on mechanics},
  isbn      = {1-10700-825-5},
  keywords  = {M{\'e}canique des fluides; Math{\'e}matiques},
  language  = {Anglais},
  pages     = {402},
  price     = {65.33}
}

@book{holzapfel-nsm2000,
  title     = {Nonlinear solid mechanics},
  author    = {Holzapfel, Gerhard A.},
  publisher = {Wiley},
  isbn      = {978-0-471-82319-3},
  keywords  = {M{\'e}canique},
  language  = {Anglais},
  pages     = {455},
  price     = {55}
}

@book{hughes-tfem2000,
  title     = {The finite element method},
  author    = {Hughes, Thomas J. R.},
  publisher = {Dover},
  isbn      = {978-0-486-41181-1},
  keywords  = {M{\'e}canique; {\'E}l{\'e}ments finis},
  language  = {Anglais},
  pages     = {672}
}

@book{hulin-t1996,
  title     = {Thermodynamique},
  author    = {Hulin, Michel and Hulin, Nicole and Veyssi{\'e}, Madeleine},
  publisher = {Dunod},
  isbn      = {2-10-003263-1},
  keywords  = {Physique; Thermodynamique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {370},
  price     = {29}
}

@book{huygens-tdll1992,
  title     = {Trait{\'e} de la lumi{\`e}re},
  author    = {Huygens, Christiaan},
  publisher = {Dunod},
  isbn      = {978-2-10-001400-2},
  keywords  = {Physique; Optique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {205},
  price     = {12}
}

@book{ibrahimbegovic-mnldsd2006,
  title     = {M{\'e}canique non lin{\'e}aire des solides d{\'e}formables},
  author    = {Ibrahimbegovic, Adnan},
  publisher = {Hermes Science Publications},
  isbn      = {978-2-7462-1489-7},
  keywords  = {M{\'e}canique; {\'E}l{\'e}ments finis},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {558}
}

@book{imbert-adspf1991,
  title     = {Analyse des structures par {\'e}l{\'e}ments finis},
  author    = {Imbert, Jean-Fran{\c c}ois},
  publisher = {C{\'e}padu{\`e}s-{\'E}ditions},
  isbn      = {978-2-85428-273-3},
  keywords  = {M{\'e}canique; {\'E}l{\'e}ments finis},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {504},
  price     = {49.00}
}

@book{jeanperrin-udctdlgr2000,
  title     = {Utilisation du calcul tensoriel dans les g{\'e}om{\'e}tries riemanniennes},
  author    = {Jeanperrin, Claude},
  publisher = {Ellipses Marketing},
  isbn      = {2-7298-4915-7},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; M{\'e}canique; G{\'e}om{\'e}trie diff{\'e}rentielle; Tenseur},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {224},
  price     = {23.10}
}

@book{jedrzejewski-iamn2005,
  title     = {Introduction aux m{\'e}thodes num{\'e}riques},
  author    = {Jedrzejewski, Franck},
  publisher = {Springer},
  edition   = {Deuxi{\`e}me {\'e}dition},
  isbn      = {2-287-25203-7},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Analyse num{\'e}rique; Optimisation},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {300},
  price     = {21.05}
}

@book{johnson-cm1987,
  title     = {Contact mechanics},
  author    = {Johnson, K. L.},
  publisher = {Cambridge University Press},
  isbn      = {978-0-521-34796-9},
  keywords  = {M{\'e}canique; Contact},
  language  = {Anglais},
  pages     = {468},
  price     = {60.06}
}

@book{kittel-pdls2006,
  title     = {Physique de l'{\'e}tat solide},
  author    = {Kittel, Charles},
  publisher = {Dunod},
  edition   = {Huiti{\`e}me {\'e}dition},
  isbn      = {978-2-10-049710-2},
  keywords  = {Physique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {640},
  price     = {52}
}

@book{klasen-mqr2009,
  title     = {M{\'e}canique quantique relativiste},
  author    = {Klasen, Michael},
  publisher = {Dunod},
  isbn      = {2-10-052237-X},
  keywords  = {M{\'e}canique quantique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  price     = {22.50}
}

@book{kosmann-schwarzbach-ges2005,
  title     = {Groupes et sym{\'e}tries},
  author    = {Kosmann-Schwarzbach, Yvette},
  publisher = {Les {\'E}ditions de L'{\'E}cole Polytechnique},
  isbn      = {2-7302-1257-4},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Alg{\`e}bre},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {193},
  price     = {21.75}
}

@book{kourimsky-lm1996,
  title     = {Les min{\'e}raux},
  author    = {Kourimsky, Jiri},
  publisher = {Gr{\"u}nd},
  isbn      = {978-2-7000-1843-1},
  keywords  = {Min{\'e}ralogie},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {256},
  price     = {7.32}
}

@book{krivine-tde2007,
  title     = {Th{\'e}orie des ensembles},
  author    = {Krivine, Jean-Louis},
  publisher = {Cassini},
  isbn      = {2-84225-096-6},
  keywords  = {Logique; Math{\'e}matiques},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {271},
  price     = {40.6}
}

@book{labrosse-ms2011,
  title     = {M{\'e}thodes spectrales},
  author    = {Labrosse, G{\'e}rard},
  publisher = {Ellipses Marketing},
  series    = {Physique des mat{\'e}riaux},
  isbn      = {2-7298-6681-7},
  keywords  = {Analyse num{\'e}rique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {360},
  price     = {55}
}

@book{lachand-robert-lmdtel1995,
  title     = {La maitrise de TeX et LaTeX},
  author    = {Lachand-Robert, Thomas},
  publisher = {Dunod},
  isbn      = {978-2-225-84832-2},
  keywords  = {Informatique; Latex},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {644},
  price     = {60.83}
}

@book{lagus-id2003,
  title     = {Invariances d'{\'e}chelles},
  author    = {Lagu{\"e}s, Michel and Lesne, Annick},
  publisher = {Belin},
  isbn      = {978-2-7011-3175-7},
  keywords  = {Physique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {352},
  price     = {29.93}
}

@book{lallemand-pdt2012,
  title     = {Ph{\'e}nom{\`e}nes de transferts},
  author    = {Lallemand, Andr{\'e}},
  publisher = {Ellipses Marketing},
  series    = {Physique des mat{\'e}riaux},
  isbn      = {2-7298-7401-1},
  keywords  = {Physique; Energ{\'e}tique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {240},
  price     = {33.50}
}

@book{lanczos-tvpom1986,
  title     = {The variational principles of mechanics},
  author    = {Lanczos, Cornelius},
  publisher = {Dover},
  number    = {4},
  isbn      = {978-0-486-65067-8},
  keywords  = {M{\'e}canique},
  language  = {Anglais},
  pages     = {418},
  price     = {21.04}
}

@book{landau-ptm1998,
  title     = {Physique th{\'e}orique -- M{\'e}canique},
  author    = {Landau, Lev and Lifchitz, Evgu{\'e}ni},
  publisher = {Ellipses Marketing},
  isbn      = {978-2-7298-9402-3},
  keywords  = {M{\'e}canique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  price     = {17.58}
}

@book{landau-ptmdf1998,
  title     = {Physique th{\'e}orique -- M{\'e}canique des fluides},
  author    = {Landau, Lev and Lifchitz, Evgu{\'e}ni},
  publisher = {Ellipses Marketing},
  isbn      = {978-2-7298-9423-8},
  keywords  = {M{\'e}canique; M{\'e}canique des fluides},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  price     = {28.5}
}

@book{landau-ptps1998,
  title     = {Physique th{\'e}orique -- Physique statistique},
  author    = {Landau, Lev and Lifchitz, Evgu{\'e}ni},
  publisher = {Ellipses Marketing},
  isbn      = {978-2-7298-9463-4},
  keywords  = {Physique; M{\'e}canique statistique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {592},
  price     = {27.55}
}

@book{landau-ptq1989,
  title     = {Physique th{\'e}orique -- {\'E}lectrodynamique quantique},
  author    = {Landau, Lev and Lifchitz, Evgu{\'e}ni},
  publisher = {{\'E}ditions Mir},
  isbn      = {5-03000197-2},
  keywords  = {Physique; M{\'e}canique quantique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  price     = {19}
}

@book{landau-pttdc1998,
  title     = {Physique th{\'e}orique -- Th{\'e}orie des champs},
  author    = {Landau, Lev and Lifchitz, Evgu{\'e}ni},
  publisher = {Ellipses Marketing},
  isbn      = {978-2-7298-9403-0},
  keywords  = {Physique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {519},
  price     = {23.28}
}

@book{delangre-fes2002,
  title     = {Fluides et solides},
  author    = {de Langre, Emmanuel},
  publisher = {Les {\'E}ditions de L'{\'E}cole Polytechnique},
  isbn      = {2-7302-0833-X},
  keywords  = {M{\'e}canique des fluides; M{\'e}canique; Physique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  price     = {17.10}
}

@book{delangre-dev2008,
  title     = {Dynamique et vibrations},
  author    = {de Langre, Emmanuel and Chaigne, Antoine},
  publisher = {Les {\'E}ditions de L'{\'E}cole Polytechnique},
  isbn      = {2-7302-1521-2},
  keywords  = {Dynamique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {144},
  price     = {17.10}
}

@book{lascaux-anmaldlt11998,
  title     = {Analyse num{\'e}rique matricielle appliqu{\'e}e {\`a} l'art de l'ing{\'e}nieur -- Tome 1},
  author    = {Lascaux, Patrick and Th{\'e}odor, Raymond},
  publisher = {Masson},
  isbn      = {978-2-10-048428-7},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Analyse num{\'e}rique; Optimisation},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {352},
  price     = {45.73}
}

@book{lascaux-anmaldlt21998,
  title     = {Analyse num{\'e}rique matricielle appliqu{\'e}e {\`a} l'art de l'ing{\'e}nieur -- Tome 2},
  author    = {Lascaux, Patrick and Th{\'e}odor, Raymond},
  publisher = {Masson},
  isbn      = {978-2-10-048429-4},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Analyse num{\'e}rique; Optimisation},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  price     = {45.73}
}

@book{lasne-ee2013,
  title     = {Electrotechnique et {\'e}nergie {\'e}lectrique},
  author    = {Lasne, Luc},
  publisher = {Dunod},
  isbn      = {2-10-059892-9},
  keywords  = {Electrotechnique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  price     = {27.55}
}

@book{laudenbach-cdei2001,
  title     = {Calcul diff{\'e}rentiel et int{\'e}gral},
  author    = {Laudenbach, Fran{\c c}ois},
  publisher = {Les {\'E}ditions de L'{\'E}cole Polytechnique},
  isbn      = {978-2-7302-0724-9},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Analyse},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  price     = {23.27}
}

@book{lauritzen-uc2013,
  title     = {Undergraduate convexity},
  author    = {Lauritzen, Niels},
  publisher = {World Scientific Publishing},
  isbn      = {981-445276-9},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Analyse convexe},
  language  = {Anglais},
  pages     = {300},
  price     = {32}
}

@book{laursen-ccaim2010,
  title     = {Computational contact and impact mechanics},
  author    = {Laursen, Tod A.},
  publisher = {Springer},
  isbn      = {3-642-07685-8},
  keywords  = {M{\'e}canique; {\'E}l{\'e}ments finis; Contact},
  language  = {Anglais},
  pages     = {472},
  price     = {118.15}
}

@book{lepourhiet-rndadp1988,
  title     = {R{\'e}solution num{\'e}rique des {\'e}quations aux d{\'e}riv{\'e}es partielles},
  author    = {Le Pourhiet, Alain},
  publisher = {C{\'e}padu{\`e}s-{\'E}ditions},
  isbn      = {2-85428-175-6},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Analyse num{\'e}rique; Optimisation},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {392},
  price     = {26}
}

@book{letallec-mecdmc2009,
  title     = {Mod{\'e}lisation et calcul des milieux continus},
  author    = {Le Tallec, Patrick},
  publisher = {Les {\'E}ditions de L'{\'E}cole Polytechnique},
  isbn      = {978-2-7302-1494-0},
  keywords  = {M{\'e}canique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {550},
  price     = {35}
}

@book{leblond-mdlrfed2003,
  title     = {M{\'e}canique de la rupture fragile et ductile},
  author    = {Leblond, Jean-Baptiste},
  publisher = {Hermes Science Publications},
  isbn      = {978-2-7462-0751-6},
  keywords  = {M{\'e}canique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {197},
  price     = {47.50}
}

@book{lecointre-cpdv2006,
  title     = {Classification phylog{\'e}n{\'e}tique du vivant},
  author    = {Lecointre, Guillaume and Le Guyader, Herv{\'e}},
  publisher = {Belin},
  edition   = {Troisi{\`e}me {\'e}dition},
  isbn      = {978-2-7011-4273-9},
  keywords  = {Pal{\'e}ontologie; Biologie},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {559},
  price     = {39.43}
}

@book{leforestier-ilcq2005,
  title     = {Introduction {\`a} la chimie quantique},
  author    = {Leforestier, Claude},
  publisher = {Dunod},
  isbn      = {978-2-10-008199-8},
  keywords  = {Physique; Chimie; M{\'e}canique quantique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {446},
  price     = {31.35}
}

@book{lemaignan-sdmpln2004,
  title     = {Science des mat{\'e}riaux pour le nucl{\'e}aire},
  author    = {Lemaignan, Cl{\'e}ment},
  publisher = {EDP Sciences},
  isbn      = {2-86883-672-0},
  keywords  = {Mat{\'e}riaux; Nucl{\'e}aire},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {148},
  price     = {35}
}

@book{lemaitre-mdms2009,
  title     = {M{\'e}canique des mat{\'e}riaux solides},
  author    = {Lemaitre, Jean and Chaboche, Jean-Louis and Benallal, Ahmed and Desmorat, Rodrigue},
  publisher = {Dunod},
  edition   = {Troisi{\`e}me {\'e}dition},
  isbn      = {978-2-10-051623-0},
  keywords  = {M{\'e}canique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {577},
  price     = {58.00}
}

@book{lengyel-mf3gpacg2002,
  title     = {Mathematics for 3D game programming and computer graphics},
  author    = {Lengyel, Eric},
  publisher = {Charles River Media},
  isbn      = {978-1-58450-037-7},
  keywords  = {Informatique; Infographie},
  language  = {Anglais},
  pages     = {382},
  price     = {48.60}
}

@book{li-cdf2013,
  title     = {Cours d'analyse fonctionnelle},
  author    = {Li, Daniel},
  publisher = {Ellipses Marketing},
  isbn      = {2-7298-8305-3},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Analyse},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  price     = {27.30}
}

@book{deloera-t2010,
  title     = {Triangulations},
  author    = {de Loera, Jesus and Rambau, J{\"o}rg and Santos, Francisco},
  publisher = {Springer},
  isbn      = {978-3-642-12970-4},
  keywords  = {Maillage; Math{\'e}matiques},
  language  = {Anglais},
  price     = {45.31}
}

@book{love-atotmtoe2003,
  title     = {A treatise on the mathematical theory of elasticity},
  author    = {Love, Augustus Edward Hough},
  publisher = {Dover},
  isbn      = {978-0-486-60174-8},
  keywords  = {M{\'e}canique},
  language  = {Anglais},
  pages     = {672},
  price     = {17.80}
}

@book{lubliner-pt2008,
  title     = {Plasticity Theory},
  author    = {Lubliner, Jacob},
  publisher = {Dover},
  isbn      = {978-0-486-46290-5},
  keywords  = {M{\'e}canique},
  language  = {Anglais},
  pages     = {544},
  price     = {28.95}
}

@book{lucquin-adpela2004,
  title     = {{\'E}quations aux d{\'e}riv{\'e}es partielles et leurs approximations},
  author    = {Lucquin, Brigittte},
  publisher = {Ellipses Marketing},
  isbn      = {978-2-7298-1866-1},
  keywords  = {Math{\'e}matiques},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {240},
  price     = {24.5}
}

@book{lutz-ip2000,
  title     = {Introduction {\`a} Python},
  author    = {Lutz, Marc and Ascher, David},
  publisher = {O'Reilly},
  isbn      = {978-2-84177-089-2},
  keywords  = {Informatique; Python},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {384},
  price     = {34.00}
}

@book{malgrange-seppdc2011,
  title     = {Sym{\'e}trie et propri{\'e}t{\'e}s physiques des cristaux},
  author    = {Malgrange, C{\'e}cile and Ricolleau, Christian and Lefaucheux, Fran{\c c}ois},
  publisher = {EDP Sciences},
  isbn      = {2-7598-0499-2},
  keywords  = {Cristallographie; Physique du solide},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {496},
  price     = {52}
}

@book{manneville-icet2004,
  title     = {Instabilit{\'e}s, chaos et turbulence},
  author    = {Manneville, Paul},
  publisher = {Les {\'E}ditions de L'{\'E}cole Polytechnique},
  isbn      = {2-7302-0913-1},
  keywords  = {Dynamique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {352},
  price     = {32.30}
}

@book{marchouk-iamdf1985,
  title     = {Introduction aux m{\'e}thodes des {\'e}l{\'e}ments finis},
  author    = {Marchouk, G. and Agochkov, V.},
  publisher = {{\'E}ditions Mir},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; {\'E}l{\'e}ments finis},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  price     = {18.75}
}

@book{marsden-mfoe1994,
  title     = {Mathematical foundations of elasticity},
  author    = {Marsden, Jerrold E. and Hughes, Thomas J. R.},
  publisher = {Dover},
  isbn      = {978-0-486-67865-8},
  keywords  = {M{\'e}canique},
  language  = {Anglais},
  pages     = {556},
  price     = {23.32}
}

@book{mermin-pds2002,
  title     = {Physique des solides},
  author    = {Mermin, David and Ashcroft, Neil W.},
  publisher = {EDP Sciences},
  isbn      = {2-86883-577-5},
  keywords  = {Physique; Physique du solide},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {986},
  price     = {66}
}

@book{meyers-lce2001,
  title     = {Le C++ efficace},
  author    = {Meyers, Scott},
  publisher = {Vuibert},
  isbn      = {978-2-7117-8682-4},
  keywords  = {Informatique; C++},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {240},
  price     = {35.52}
}

@book{morgan-feaa2000,
  title     = {Finite elements and approximation},
  author    = {Morgan, K. and Zienkiewicz, O. C.},
  publisher = {Dover},
  isbn      = {0-486-45301-4},
  keywords  = {{\'E}l{\'e}ments finis; Math{\'e}matiques},
  language  = {Anglais},
  pages     = {352},
  price     = {19.95}
}

@book{murdoch-pfocm2012,
  title     = {Physical foundations of continuum mechanics},
  author    = {Murdoch, A. Ian},
  publisher = {Cambridge University Press},
  isbn      = {0-521-76558-7},
  keywords  = {M{\'e}canique des milieux continus; Physique},
  language  = {Anglais},
  pages     = {434},
  price     = {97.50}
}

@book{necas-itttonee1986,
  title     = {Introduction to the theory of nonlinear elliptic equations},
  author    = {Necas, Jindrich},
  publisher = {Wiley},
  isbn      = {0-471-90894-0},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Analyse},
  language  = {Anglais},
  pages     = {164},
  price     = {105.52}
}

@book{newton-pmdlpn2005,
  title     = {Principes math{\'e}matiques de la philosophie naturelle},
  author    = {Newton, Isaac},
  publisher = {Dunod},
  isbn      = {978-2-10-049335-7}
}

@book{novozhilov-fotntoe1971,
  title     = {Foundations of the non-linear theory of elasticity},
  author    = {Novozhilov, Valentin V.},
  publisher = {Graylock Press},
  keywords  = {M{\'e}canique},
  language  = {Anglais},
  price     = {7.77}
}

@book{ockendon-apde2003,
  title     = {Applied partial differential equations},
  author    = {Ockendon, John and Howison, Sam and Lacey, Andrew and Movchan, Alexander},
  publisher = {Oxford University Press},
  isbn      = {0-19-852771-3},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Analyse},
  language  = {Anglais},
  pages     = {462},
  price     = {35.78}
}

@book{oetiker-ucil2003,
  title     = {Une courte (?) introduction {\`a} LaTeX2e},
  author    = {Oetiker, Tobias and Partl, Hubert and Hyna, Irene and Schlegl, Elisabeth},
  publisher = {Cahiers Gutenberg},
  keywords  = {Informatique; Latex},
  language  = {Fran{\c c}ais}
}

@book{ogden-ned1997,
  title     = {Non-linear elastic deformations},
  author    = {Ogden, R. W.},
  publisher = {Dover},
  isbn      = {978-0-486-69648-5},
  keywords  = {M{\'e}canique},
  language  = {Anglais},
  pages     = {544},
  price     = {26.07}
}

@book{oram-ldbc2008,
  title     = {L'art du beau code},
  author    = {Oram, Andy and Wilson, Greg},
  publisher = {O'Reilly},
  isbn      = {978-2-84177-423-4},
  keywords  = {Informatique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {621},
  price     = {45.00}
}

@book{oswald-r2005,
  title     = {Rh{\'e}ophysique},
  author    = {Oswald, Patrick},
  publisher = {Belin},
  isbn      = {978-2-7011-3969-2},
  keywords  = {Physique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {603},
  price     = {38}
}

@book{prez-o1997,
  title     = {Optique},
  author    = {P{\'e}rez, Jos{\'e}-Philippe},
  publisher = {Masson},
  edition   = {Cinqui{\`e}me {\'e}dition},
  isbn      = {978-2-225-85213-8},
  keywords  = {Physique; Optique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {602},
  price     = {22.87}
}

@book{prez-rei2005,
  title     = {Relativit{\'e} et invariance},
  author    = {P{\'e}rez, Jos{\'e}-Philippe},
  publisher = {Dunod},
  isbn      = {978-2-10-049173-5},
  keywords  = {Physique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {438},
  price     = {32.00}
}

@book{pac-sd2012,
  title     = {Syst{\`e}mes dynamiques},
  author    = {Pac, Jean-Louis},
  publisher = {Dunod},
  isbn      = {2-10-057636-4},
  keywords  = {Dynamique; Math{\'e}matiques},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {224},
  price     = {27}
}

@book{pauli-tor1986,
  title     = {Theory of relativity},
  author    = {Pauli, Wolfgang},
  publisher = {Dover},
  isbn      = {978-0-486-64152-2},
  keywords  = {Physique},
  language  = {Anglais},
  pages     = {255},
  price     = {10}
}

@book{paultre-dds2004,
  title     = {Dynamique des structures},
  author    = {Paultre, Patrick},
  publisher = {Hermes Science Publications},
  isbn      = {978-2-7462-0893-3},
  keywords  = {M{\'e}canique; Dynamique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {702},
  price     = {120}
}

@book{perez-gc2008,
  title     = {Gravitation classique},
  author    = {Perez, J{\'e}r{\^o}me},
  publisher = {Les Presses de L'ENSTA},
  isbn      = {978-2-7225-0914-6},
  keywords  = {Physique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {190},
  price     = {19}
}

@book{perez-tdcc2008,
  title     = {Th{\'e}orie des champs classiques},
  author    = {Perez, J{\'e}r{\^o}me},
  publisher = {Les Presses de L'ENSTA},
  isbn      = {978-2-7225-0913-9},
  keywords  = {Physique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {174},
  price     = {19}
}

@book{peter-cp2005,
  title     = {Cosmologie primordiale},
  author    = {Peter, Patrick and Uzan, Jean-Philippe},
  publisher = {Belin},
  isbn      = {978-2-7011-3664-6},
  keywords  = {Cosmologie},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {783},
  price     = {47.03}
}

@book{philip-sers2007,
  title     = {S{\'e}ismes et risques sismiques},
  author    = {Philip, Herv{\'e} and Bousquet, Jean-Claude and Masson, Fr{\'e}d{\'e}ric},
  publisher = {Dunod},
  isbn      = {978-2-10-049581-8},
  keywords  = {G{\'e}oscience},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {340},
  price     = {35}
}

@book{pironneau-femff1989,
  title     = {Finite elements methods for fluids},
  author    = {Pironneau, Olivier},
  publisher = {Masson},
  isbn      = {978-0-471-92255-1},
  keywords  = {M{\'e}canique des fluides; {\'E}l{\'e}ments finis},
  language  = {Anglais},
  pages     = {205},
  price     = {14}
}

@book{pouliquen-lmg2011,
  title     = {Les milieux granulaires},
  author    = {Pouliquen, Olivier and Forterre, Yo{\"e}l and Andr{\'e}otti, Bruno},
  publisher = {EDP Sciences},
  isbn      = {2-7598-0097-0},
  keywords  = {Physique du solide; Physique; M{\'e}canique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {495},
  price     = {53.00}
}

@book{press-nrif71992,
  title     = {Numerical recipes in Fortran 77},
  author    = {Press, W.},
  publisher = {Cambridge University Press},
  isbn      = {0-521-43716-4},
  keywords  = {Informatique},
  language  = {Anglais},
  price     = {30.49}
}

@book{quarteroni-nmfdp2009,
  title     = {Numerical models for differentials problems},
  author    = {Quarteroni, Alfio},
  publisher = {Springer},
  isbn      = {88-47-01070-5},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Analyse num{\'e}rique},
  language  = {Anglais},
  pages     = {618},
  price     = {21.35}
}

@book{quarteroni-mn2006,
  title     = {M{\'e}thodes num{\'e}riques},
  author    = {Quarteroni, Alfio and Sacco, Riccardo and Saleri, Fausto},
  publisher = {Springer},
  isbn      = {978-88-47-00495-5},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Analyse num{\'e}rique; Optimisation},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {552},
  price     = {38}
}

@book{quoc-son-sds1995,
  title     = {Stabilit{\'e} des structures {\'e}lastiques},
  author    = {Quoc-Son, Nguyen},
  publisher = {Springer},
  isbn      = {3-540-58927-9},
  keywords  = {M{\'e}canique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {148},
  price     = {28.81}
}

@book{quoc-son-semn2000,
  title     = {Stabilit{\'e} et m{\'e}canique non-lin{\'e}aire},
  author    = {Quoc-Son, Nguyen},
  publisher = {Hermes Science Publications},
  isbn      = {978-2-7462-0085-2},
  keywords  = {M{\'e}canique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {461},
  price     = {71.25}
}

@book{radix-ilrg1994,
  title     = {Introduction {\`a} la relativit{\'e} g{\'e}n{\'e}rale},
  author    = {Radix, Jean-Claude},
  publisher = {Tec \& Doc Lavoisier},
  isbn      = {978-2-85206-957-2},
  keywords  = {Physique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {334},
  price     = {47.50}
}

@book{rakotoson-afaaadp1999,
  title     = {Analyse fonctionnelle appliqu{\'e}e aux {\'e}quations aux d{\'e}riv{\'e}es partielles},
  author    = {Rakotoson, Jean-Emile and Rakotoson, Jean-Michel},
  publisher = {Presses Universitaires de France - PUF},
  isbn      = {978-2-13-049838-4},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Analyse},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {304},
  price     = {13.5}
}

@book{rappaz-mnesegdm1998,
  title     = {Mod{\'e}lisation num{\'e}rique en science et g{\'e}nie des mat{\'e}riaux},
  author    = {Rappaz, Michel and Bellet, Michel and Deville, Michel},
  publisher = {Presses Polytechniques Et Universitaires Romandes - PPUR},
  isbn      = {978-2-88074-365-9},
  keywords  = {M{\'e}canique; {\'E}l{\'e}ments finis},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {551}
}

@book{raviart-ilndadp2004,
  title     = {Introduction {\`a} l'analyse num{\'e}rique des {\'e}quations aux d{\'e}riv{\'e}es partielles},
  author    = {Raviart, Pierre-Arnaud and Thomas, Jean-Marie},
  publisher = {Dunod},
  isbn      = {2-10-048645-4},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Analyse num{\'e}rique; Optimisation},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {224},
  price     = {29.5}
}

@book{rax-pdt2011,
  title     = {Physique des Tokamaks},
  author    = {Rax, Jean-Marcel},
  publisher = {Les {\'E}ditions de L'{\'E}cole Polytechnique},
  isbn      = {2-7302-1580-8},
  keywords  = {Physique; Nucl{\'e}aire},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {426},
  price     = {32.77}
}

@book{rayleigh-tost11998,
  title     = {Theory of sound -- Tome 1},
  author    = {Rayleigh, J. W. S.},
  publisher = {Dover},
  isbn      = {978-0-486-60292-9},
  keywords  = {Physique; Acoustique},
  language  = {Anglais},
  pages     = {480},
  price     = {19.23}
}

@book{rayleigh-tost21998,
  title     = {Theory of sound -- Tome 2},
  author    = {Rayleigh, J. W. S.},
  publisher = {Dover},
  isbn      = {978-0-486-60293-6},
  keywords  = {Physique; Acoustique},
  language  = {Anglais},
  pages     = {504},
  price     = {17.08}
}

@book{reinhardt-adm1997,
  title     = {Atlas des math{\'e}matiques},
  author    = {Reinhardt, Fritz and Soeder, Heinrich},
  publisher = {Librairie G{\'e}n{\'e}rale Fran{\c c}aise - LGF},
  isbn      = {978-2-253-13013-0},
  keywords  = {Math{\'e}matiques},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {158},
  price     = {22.71}
}

@book{reuss-dnaarn2013,
  title     = {Du noyau atomique au r{\'e}acteur nucl{\'e}aire},
  author    = {Reuss, Paul},
  publisher = {EDP Sciences},
  isbn      = {2-7598-0739-8},
  keywords  = {Neutronique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {248},
  price     = {49}
}

@book{reuss-pdn2003,
  title     = {Pr{\'e}cis de neutronique},
  author    = {Reuss, Paul},
  publisher = {EDP Sciences},
  isbn      = {978-2-86883-637-3},
  keywords  = {Physique; Nucl{\'e}aire; Neutronique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {532},
  price     = {51.75}
}

@book{rich-pdlc2002,
  title     = {Principes de la cosmologie},
  author    = {Rich, James and Basdevant, Jean-Louis},
  publisher = {Les {\'E}ditions de L'{\'E}cole Polytechnique},
  isbn      = {978-2-7302-0925-0},
  keywords  = {Cosmologie},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {400},
  price     = {35}
}

@book{rinkel-gdlpdc2010,
  title     = {G{\'e}om{\'e}trie de la physique du continu},
  author    = {Rinkel, Jean-Marc},
  publisher = {Ellipses Marketing},
  isbn      = {2-7298-5206-9},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; G{\'e}om{\'e}trie diff{\'e}rentielle; M{\'e}canique des milieux continus},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {255},
  price     = {27.40}
}

@book{rivlin-aittaof2003,
  title     = {An introduction to the approximation of functions},
  author    = {Rivlin, Theodore J.},
  publisher = {Dover},
  isbn      = {0-486-49554-X},
  keywords  = {Math{\'e}matiques},
  language  = {Anglais},
  pages     = {150},
  price     = {31.03}
}

@book{rockafellar-ca1996,
  title     = {Convex analysis},
  author    = {Rockafellar, R. Tyrrell},
  publisher = {Princeton University Press},
  isbn      = {0-691-01586-4},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Analyse convexe},
  language  = {Anglais},
  pages     = {469},
  price     = {43.63}
}

@book{roug-ilps1997,
  title     = {Introduction {\`a} la physique subatomique},
  author    = {Roug{\'e}, Andr{\'e}},
  publisher = {Ellipses Marketing},
  isbn      = {978-2-7298-5713-4},
  keywords  = {Physique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {320},
  price     = {27.55}
}

@book{roug-ilr2002,
  title     = {Introduction {\`a} la relativit{\'e}},
  author    = {Roug{\'e}, Andr{\'e}},
  publisher = {Les {\'E}ditions de L'{\'E}cole Polytechnique},
  isbn      = {978-2-7302-0940-3},
  keywords  = {Physique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {182},
  price     = {14.25}
}

@book{rouge-mdgt1997,
  title     = {M{\'e}canique des grandes transformations},
  author    = {Roug{\'e}e, Paul},
  publisher = {Springer},
  isbn      = {3-540-62691-3},
  keywords  = {M{\'e}canique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {408},
  price     = {18.4}
}

@book{rousseau-sa2012,
  title     = {Syst{\`e}mes anisotropes},
  author    = {Rousseau, Michel and Desert, Anne and Henry, Michel},
  publisher = {Ellipses Marketing},
  series    = {Physique des mat{\'e}riaux},
  isbn      = {2-7298-7539-5},
  keywords  = {Physique; Mat{\'e}riaux},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  price     = {39}
}

@book{sainsaulieu-cs1996,
  title     = {Calcul scientifique},
  author    = {Sainsaulieu, Lionel},
  publisher = {Masson},
  isbn      = {978-2-225-85325-8},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Analyse num{\'e}rique; Optimisation},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {226},
  price     = {38.11}
}

@book{salenon-dlaclr2002,
  title     = {De l'{\'e}lastoplasticit{\'e} au calcul {\`a} la rupture},
  author    = {Salen{\c c}on, Jean},
  publisher = {Les {\'E}ditions de L'{\'E}cole Polytechnique},
  isbn      = {978-2-7302-0915-1},
  keywords  = {M{\'e}canique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {262},
  price     = {36}
}

@book{salenon-mdmct1cg2005,
  title     = {M{\'e}canique des milieux continus -- Tome 1: Concepts g{\'e}n{\'e}raux},
  author    = {Salen{\c c}on, Jean},
  publisher = {Les {\'E}ditions de L'{\'E}cole Polytechnique},
  isbn      = {978-2-7302-1245-8},
  keywords  = {M{\'e}canique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {370},
  price     = {29}
}

@book{salenon-mdmct2t2005,
  title     = {M{\'e}canique des milieux continus -- Tome 2: Thermo{\'e}lasticit{\'e}},
  author    = {Salen{\c c}on, Jean},
  publisher = {Les {\'E}ditions de L'{\'E}cole Polytechnique},
  isbn      = {978-2-7302-1419-3},
  keywords  = {M{\'e}canique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {335},
  price     = {24.5}
}

@book{salenon-mdmct3mc2002,
  title     = {M{\'e}canique des milieux continus -- Tome 3: Milieux curvilignes},
  author    = {Salen{\c c}on, Jean},
  publisher = {Les {\'E}ditions de L'{\'E}cole Polytechnique},
  isbn      = {978-2-7302-0962-5},
  keywords  = {M{\'e}canique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  price     = {18}
}

@book{schatzman-an2004,
  title     = {Analyse num{\'e}rique},
  author    = {Schatzman, Michelle},
  publisher = {Dunod},
  isbn      = {2-10-048732-9},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Analyse num{\'e}rique; Optimisation},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {462},
  price     = {31.5}
}

@book{schleiss-lb2011,
  title     = {Les barrages},
  author    = {Schleiss, Anton J. and Pougatsch, Henri},
  publisher = {Presses Polytechniques Et Universitaires Romandes - PPUR},
  number    = {17},
  series    = {Trait{\'e} de g{\'e}nie civil de l'EPFL},
  isbn      = {2-88074-831-3},
  keywords  = {G{\'e}nie civil; Hydraulique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  price     = {99.50}
}

@book{schwartz-lt1997,
  title     = {Les tenseurs},
  author    = {Schwartz, Laurent},
  publisher = {Hermann},
  isbn      = {2-7056-1376-5},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Alg{\`e}bre},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {202},
  price     = {14.64}
}

@book{schwartz-mmplsp1997,
  title     = {M{\'e}thodes math{\'e}matiques pour les sciences physiques},
  author    = {Schwartz, Laurent},
  publisher = {Hermann},
  isbn      = {2-7056-5213-2},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Physique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {391},
  price     = {23.10}
}

@book{sellier-iaceafh2000,
  title     = {Introduction aux {\'e}coulements compressibles et aux fluides h{\'e}t{\'e}rog{\`e}nes},
  author    = {Sellier, Antoine},
  publisher = {Les {\'E}ditions de L'{\'E}cole Polytechnique},
  isbn      = {2-7302-0764-3},
  keywords  = {M{\'e}canique des fluides; Physique; M{\'e}canique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  price     = {20.42}
}

@book{semay-iact2007,
  title     = {Introduction au calcul tensoriel},
  author    = {Semay, Claude and Silvestre-Brac, Bernard},
  publisher = {Dunod},
  isbn      = {978-2-10-050552-4},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Alg{\`e}bre; Physique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {252},
  price     = {23.28}
}

@book{simo-ci1998,
  title     = {Computational inelasticity},
  author    = {Simo, Juan C. and Hughes, Thomas J. R.},
  publisher = {Springer},
  number    = {7},
  isbn      = {978-0-387-97520-7},
  keywords  = {M{\'e}canique; {\'E}l{\'e}ments finis},
  language  = {Anglais},
  pages     = {426},
  price     = {71.35}
}

@book{souchet-lslgd2004,
  title     = {Le{\c c}ons sur les grandes d{\'e}formations},
  author    = {Souchet, Ren{\'e}},
  publisher = {C{\'e}padu{\`e}s-{\'E}ditions},
  isbn      = {978-2-85428-547-5},
  keywords  = {M{\'e}canique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {264},
  price     = {10}
}

@book{stolz-mcetf2009,
  title     = {Milieux continus en transformations finies},
  author    = {Stolz, Claude},
  publisher = {Les {\'E}ditions de L'{\'E}cole Polytechnique},
  isbn      = {978-2-7302-1562-6},
  keywords  = {M{\'e}canique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  price     = {29}
}

@book{stolz-sdmeds2003,
  title     = {Stabilit{\'e} des mat{\'e}riaux et des structures},
  author    = {Stolz, Claude},
  publisher = {Les {\'E}ditions de L'{\'E}cole Polytechnique},
  isbn      = {978-2-7302-1076-8},
  keywords  = {M{\'e}canique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {195},
  price     = {26.13}
}

@book{stroustrup-tcpl2000,
  title     = {The C++ programming language},
  author    = {Stroustrup, Bjarne},
  publisher = {Addison-Wesley},
  isbn      = {978-0-201-70073-2},
  keywords  = {Informatique; C++},
  language  = {Anglais},
  pages     = {1030},
  price     = {78.44}
}

@book{taillet-ddp2008,
  title     = {Dictionnaire de physique},
  author    = {Taillet, Richard and Villain, Lo{\"{\i}}c and Febvre, Pascal},
  publisher = {De Boeck},
  isbn      = {978-2-8041-5688-6},
  keywords  = {Physique; Dictionnaire},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {672},
  price     = {33.25}
}

@book{talpaert-leadgdedma1993,
  title     = {Le{\c c}ons et applications de g{\'e}om{\'e}trie diff{\'e}rentielle et de m{\'e}canique analytique},
  author    = {Talpaert, Yves},
  publisher = {C{\'e}padu{\`e}s-{\'E}ditions},
  isbn      = {2-85428-325-2},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; G{\'e}om{\'e}trie diff{\'e}rentielle; M{\'e}canique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {456},
  price     = {31}
}

@book{tarride-pfesdr2013,
  title     = {Physique, fonctionnement et s{\^u}ret{\'e} des REP},
  author    = {Tarride, Bruno},
  publisher = {EDP Sciences},
  isbn      = {2-7598-0738-X},
  keywords  = {Nucl{\'e}aire},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  price     = {55}
}

@book{thual-hdl2010,
  title     = {Hydrodynamique de l'environnement},
  author    = {Thual, Olivier},
  publisher = {Les {\'E}ditions de L'{\'E}cole Polytechnique},
  isbn      = {2-7302-1564-6},
  keywords  = {M{\'e}canique des fluides; Hydrodynamique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {322},
  price     = {27.55}
}

@book{tikhonov-nmftsoip2010,
  title     = {Numerical methods for the solution of ill-posed problems},
  author    = {Tikhonov, Andrei Nikolaevich and Goncharsky, A. V. and Stepanov, V. V. and Yagola, Anatoly G.},
  publisher = {Springer},
  isbn      = {90-481-4583-X},
  keywords  = {Math{\'e}matiques},
  language  = {Anglais},
  pages     = {253},
  price     = {91.44}
}

@book{tikhonov-eomp2011,
  title     = {Equations of mathematical physics},
  author    = {Tikhonov, Andrei Nikolaevich and Samarskii, Aleksandr Andreevich},
  publisher = {Dover},
  isbn      = {0-486-66422-8},
  keywords  = {Math{\'e}matiques},
  language  = {Anglais},
  pages     = {800},
  price     = {30.49}
}

@book{timoshenko-toes2009,
  title     = {Theory of elastic stability},
  author    = {Timoshenko, Stephen P.},
  publisher = {Dover},
  isbn      = {978-0-486-47207-2},
  keywords  = {M{\'e}canique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {560},
  price     = {13.95}
}

@book{timoshenko-vpie2007,
  title     = {Vibration problems in engineering},
  author    = {Timoshenko, Stephen P.},
  publisher = {Wolfenden Press},
  isbn      = {978-1-40677-465-8},
  keywords  = {M{\'e}canique; Dynamique},
  language  = {Anglais},
  pages     = {480},
  price     = {24.83}
}

@book{timoshenko-tdl1961,
  title     = {Th{\'e}orie de l'{\'e}lasticit{\'e}},
  author    = {Timoshenko, Stephen P. and Goodier, James Norman},
  publisher = {Librairie Polytechnique B{\'e}ranger},
  keywords  = {M{\'e}canique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  price     = {80}
}

@book{timoshenko-topas1964,
  title     = {Theory of plates and shells},
  author    = {Timoshenko, Stephen P. and Woinowsky-Krieger, S.},
  publisher = {McGraw Hill},
  edition   = {Seconde {\'e}dition},
  isbn      = {978-0-07-085820-6},
  keywords  = {M{\'e}canique; Structures},
  language  = {Anglais},
  pages     = {568},
  price     = {22.87}
}

@book{toldano-bpdlpds2007,
  title     = {Bases physiques de la plasticit{\'e} des solides},
  author    = {Tol{\'e}dano, Jean-Claude},
  publisher = {Les {\'E}ditions de L'{\'E}cole Polytechnique},
  isbn      = {2-7302-1378-3},
  keywords  = {Mat{\'e}riaux; Physique; M{\'e}canique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {252},
  price     = {27.56}
}

@book{toselli-ddm2005,
  title     = {Domain decomposition methods},
  author    = {Toselli, Andrea and Widlund, Olof B.},
  publisher = {Springer},
  isbn      = {978-3-540-20696-5},
  keywords  = {Math{\'e}matiques},
  language  = {Anglais},
  pages     = {350},
  price     = {36.87}
}

@book{truesdell-tnftom2004,
  title     = {The non-linear field theories of mechanics},
  author    = {Truesdell, Clifford and Noll, Walter},
  publisher = {Springer},
  edition   = {Troisi{\`e}me {\'e}dition},
  isbn      = {978-3-540-02779-9},
  keywords  = {M{\'e}canique},
  language  = {Anglais},
  pages     = {644},
  price     = {99.73}
}

@book{vergely-t2011,
  title     = {Tectonique},
  author    = {Vergely, Pierre and Missenard, Yves and Mercier, Jacques},
  publisher = {Dunod},
  edition   = {Troisi{\`e}me {\'e}dition},
  isbn      = {2-10-055536-7},
  keywords  = {G{\'e}ologie; G{\'e}oscience},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {232},
  price     = {29.5}
}

@book{voldoire-mds2008,
  title     = {M{\'e}canique des structures},
  author    = {Voldoire, Fran{\c c}ois and Bamberger, Yves},
  publisher = {Presses Des Ponts Et Chauss{\'e}es},
  isbn      = {978-2-85978-437-9},
  keywords  = {M{\'e}canique},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {682}
}

@book{wasserman-tam2009,
  title     = {Tensors and manifolds},
  author    = {Wasserman, Robert H.},
  publisher = {Oxford University Press},
  isbn      = {0-19-956482-5},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; G{\'e}om{\'e}trie diff{\'e}rentielle; Tenseur},
  language  = {Anglais},
  pages     = {462},
  price     = {40.95}
}

@book{willem-pdf2008,
  title     = {Principes d'analyse fonctionnelle},
  author    = {Willem, Michel},
  publisher = {Cassini},
  isbn      = {2-84225-120-2},
  keywords  = {Math{\'e}matiques; Analyse},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  price     = {30.5}
}

@book{wohlmuth-dmaisbodd2001,
  title     = {Discretization methods and iterative solvers based on domain decomposition},
  author    = {Wohlmuth, Barbara I.},
  publisher = {Springer},
  isbn      = {978-3-540-41083-6},
  keywords  = {Math{\'e}matiques},
  language  = {Fran{\c c}ais},
  pages     = {197},
  price     = {101.85}
}

@book{wriggers-ccm2006,
  title     = {Computational contact mechanics},
  author    = {Wriggers, Peter},
  publisher = {Springer},
  isbn      = {3-540-32608-1},
  keywords  = {M{\'e}canique; {\'E}l{\'e}ments finis; Contact},
  language  = {Anglais},
  pages     = {530},
  price     = {85.78}
}

@book{wriggers-nfem2008,
  title     = {Nonlinear finite element methods},
  author    = {Wriggers, Peter},
  publisher = {Springer},
  isbn      = {3-540-71000-0},
  keywords  = {M{\'e}canique; {\'E}l{\'e}ments finis},
  language  = {Anglais},
  pages     = {572},
  price     = {108.89}
}

@book{yang-mfemfldcm2009,
  title     = {Mortar finite element mehods for large deformation contact mechanics},
  author    = {Yang, Bin},
  publisher = {VDM Verlag Dr. M{\"u}ller},
  isbn      = {978-3-639-11748-6},
  keywords  = {M{\'e}canique; {\'E}l{\'e}ments finis; Contact},
  language  = {Anglais},
  pages     = {216},
  price     = {74}
}

@book{zienkiewicz-tfemt11988,
  title     = {The finite element method -- Tome 1},
  author    = {Zienkiewicz, O. C. and Taylor, R. L.},
  publisher = {McGraw Hill},
  isbn      = {978-0-07-099193-4},
  keywords  = {M{\'e}canique; {\'E}l{\'e}ments finis},
  language  = {Anglais},
  price     = {45.73}
}

@book{zienkiewicz-tfemt22000,
  title     = {The finite element method -- Tome 2},
  author    = {Zienkiewicz, O. C. and Taylor, R. L.},
  publisher = {Butterworth-Heinemann},
  isbn      = {978-0-7506-5055-7},
  keywords  = {M{\'e}canique; {\'E}l{\'e}ments finis},
  language  = {Anglais},
  pages     = {459},
  price     = {83.24}
}


@inbook{TraiteMIM,
  title     = {Objectifs de d{\'e}veloppement de Code\_Aster au service de la stratégie logiciel en m{\'e}canique à EDF R\&D},
  author    = {Abbas, M. and Durand, C. and Waeckel, F.},
  chapter   = {4},
  pages     = {103--148},
  publisher = {Lavoisier},
  year      = {2007}
}
